\subsubsection{Test}

Es wird ein einfacher JUnit-Test erstellt welcher eine Spiel mit 4x4 Feldern simuliert. Für den Testfall wird nicht die Postgres aus dem Docker-Container sondern eine InMemory-H2-Instanz verwendet mit Postgres-Kompatibilitätsmodus.
Beim Starten des Testfalls wird das Create-Skript ausgeführt welches im Kapiteln Datenbank dargestellt ist.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/testcase}
    \caption{Der TestCase entspricht dieser grafischen Ausgabe}
\end{figure}

\begin{code}
    \captionof{listing}{Unit-Test}
    \label{code:text-4x4}
    \begin{minted}{java}
@SpringBootTest(classes = [Connect4SpringBootStarter::class])
@Sql("classpath:create.sql")
class GameControllerTest @Autowired constructor(
    val playerController: PlayerController,
    val gameController: GameController
) {
    @Test
    fun testWin() {
        val players = playerController.getPlayers()
        assertTrue(players.size >= 2, "We need at least 2 players")
        val player1 = players[0]
        val player2 = players[1]
        val game = gameController.startGame(listOf(player1.playerId, player2.playerId), 4, 4)
        gameController.move(game.gameId, player1.playerId, 0)
        gameController.move(game.gameId, player2.playerId, 1)
        gameController.move(game.gameId, player1.playerId, 1)
        gameController.move(game.gameId, player2.playerId, 2)
        gameController.move(game.gameId, player1.playerId, 3)
        gameController.move(game.gameId, player2.playerId, 2)
        gameController.move(game.gameId, player1.playerId, 2)
        gameController.move(game.gameId, player2.playerId, 3)
        gameController.move(game.gameId, player1.playerId, 3)
        gameController.move(game.gameId, player2.playerId, 0)
        val gameFinished = gameController.move(game.gameId, player1.playerId, 3)
        assertEquals(player1.playerId, gameFinished.winner?.playerId)
    }
}
    \end{minted}
\end{code}